**FLOW**是[日本一組](../Page/日本.md "wikilink")[搖滾](../Page/搖滾.md "wikilink")[樂團](../Page/樂團.md "wikilink")，隸屬於[Amuse旗下](../Page/Amuse.md "wikilink")，1998年結成，2003年發行首張單曲「」後正式[出道](../Page/出道.md "wikilink")。代表作：《days》、《sign》、《go》、《》。

## 成員

  - **KOHSHI**（1977年4月22日－）[血型O型](../Page/血型.md "wikilink")

[主唱](../Page/主唱.md "wikilink")，出生於[埼玉県](../Page/埼玉県.md "wikilink")。本名：浅川甲史（あさかわ
こうし）。 TAKE的兄長。LIVE會和TAKE一同彈結他、在歌曲『太陽』中也負責吹口琴。大部分歌詞也是由他創作。
由小學至高中致力於田徑賽。有跨欄賽以至4X400m接力的經驗。
成員之中唯一一個未婚。 雙主唱組成的原因是因為KOHSHI認為「一個人唱歌實在太累了\!」

  - **KEIGO**（1977年7月1日－）[血型O型](../Page/血型.md "wikilink")

[主唱](../Page/主唱.md "wikilink")，出生於[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")。本名：林圭吾（はやし
けいご）。 在雜誌的採訪上說是足球愛好家、跟足球選手[卷誠一郎是好友](../Page/卷誠一郎.md "wikilink")。
間中會負責作詞，也會和KOHSHI一起創作。喜歡的女性是「和自己有同樣笑容的人」。
100公尺以11秒0速度跑完，與KOHSHI一起4X400m接力等，有田徑賽的經驗。
對流行也有所拘泥，特別是對[「Chrome
Hearts」](../Page/「Chrome_Hearts」.md "wikilink")。

  - **TAKE**（1978年8月31日－）[血型A型](../Page/血型.md "wikilink")

吉他手／合唱。出生於[埼玉県](../Page/埼玉県.md "wikilink")。本名：浅川岳史（あさかわ たけし）。KOHSHI的弟弟。
成員中年紀最小的一位，是隊長（到2007年7月）。「TAKE」的名字來自本名的「岳史（Takeshi）」。
大部分歌曲是由他作曲。在『Everything all right』『Hands』『Love
Dub』『メロス』中也負責作詞， （和KEIGO共同創作「メロス」）。
經常在[PV轉換髮型](../Page/PV.md "wikilink")。

  - **GOT'S**（1977年1月26日－）[血型A型](../Page/血型.md "wikilink")

貝斯手／合唱。出生於新潟県。本名：後藤康太郎（ごとう こうたろう）。 間中會負責作曲。「GOT'S」的名字來自本名的「後藤」。
有重度的畏高症，一直以紅色的髮型為標志。 和TAKE共同創作『Around the world』。天然系。

  - **IWASAKI**（1969年11月21日－）[血型A型](../Page/血型.md "wikilink")

鼓手。出生於大阪府。本名：岩崎博詞（いわさき ひろし）。
成員中年紀最大的前輩。前職是便當店的店長。『ドリームエクスプレス』中負責作詞（和KOHSHI共同創作）。
被玩弄系。在占卜結果中，因為運氣上升中而自2007年8月成為新隊長。

## 活動履歷

  - 1998年、FLOW結成（最初成員只有KOHSHI和TAKE）。名字的來歷是因為響聲好。

<!-- end list -->

  - 1999年、KOHSHI和是同班同學的KEIGO，在FLOW的LIVE中闖入的事成為而契機加入。此後，GOT'S也加入。

<!-- end list -->

  - 2000年、IWASAKI加入。成為現在的成員。

<!-- end list -->

  - 2002年、8/3發售沖繩限定盤單曲『SUNSHINE 60』，1000張即日完售（FM沖繩「背面王牌」海圖首次登場第7位）

<!-- end list -->

  - 2003年、出道。

<!-- end list -->

  - 2005年、KEIGO遇到車禍事故受傷。由於這個影響「代々木第2体育館·カウントダウンライブ」，要中止和延期。

<!-- end list -->

  - 2006年、KEIGO復歸。紀念LIVE『開幕戰』召開。

<!-- end list -->

  - 2006年年末－2007年1月1日，原本中止了的2005年年末的カウントダウンライヴのリベンジ的再次召開，稱作的「FLOW
    Countdown Live 2006-2007『キズナファクトリー ～ディファ年明け～』」召開。

<!-- end list -->

  - 2007年，迎接了出道5週年。

<!-- end list -->

  - 2007年11月、和友好的[HOME MADE
    家族一起首次創作曲子](../Page/HOME_MADE_家族.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [2008年9月20日](../Page/2008年9月20日.md "wikilink")、在[日本武道館完成](../Page/日本武道館.md "wikilink")「アイル」的全國巡回演出最終回

<!-- end list -->

  - [2009年1月28日](../Page/2009年1月28日.md "wikilink")、發行「\#5」的專輯，是5周年紀念活動中最後一張唱片，並且在2月28日舉行「\#5」的全國巡回演出

<!-- end list -->

  - 2018年與GRANRODEO一同舉行《FLOW×GRANRODEO 1st LIVE TOUR
    “Howling”》巡迴演唱會，於10、11日在台灣舉辦 \[1\] 。

## 地下時期

### 單曲

1.  **SUNSHINE 60**（2002年8月31日）
      - 最高順位202位　売上枚数0.1万枚
    <!-- end list -->
      -
        c/w BCG/Everything all right／パラサイト／Who Needs Baby
2.  **Like a Rolling Snow**（2002年11月27日）
      -
        c/w サムライムアフロ／日々道々／KA-ZA-A-NA／サニーサイドサーキット
3.  **[贈る言葉](../Page/贈る言葉.md "wikilink")**（2003年1月15日）
      - 最高順位6位　売上枚数26.6万枚
    <!-- end list -->
      -
        c/w 僕に捧げるバラード
4.  **メロス**（2003年4月30日）
      - 最高順位10位　売上枚数4.2万枚

### 專輯

1.  **FLOW \#0**（2001年10月23日）
      -
        プラネットウォーク／Make yourself/Go Places/7th Heaven
2.  **SPLASH\!\!\!～遥かなる自主制作BEST～**（2003年5月21日、発売はメジャー）
      - 最高順位2位　売上枚数18.0万枚
    <!-- end list -->
      -
        SUNSHINE60/Everything all right／メロス／日々道々／海へ行こう／Go
        Places／プラネットウォーク／サニーサイドサーキット／Like a Rolling
        Snow／僕に捧げるバラード／Who Needs Baby／贈る言葉（album version）

## 出道

### 單曲

1.  **ブラスター**（2003年7月21日）
      - 最高順位12位　売上枚数1.7万枚
    <!-- end list -->
      -
        c/w ノスタルジア／From 9 to 0
2.  **ドリームエクスプレス**（2003年9月21日）
      - 最高順位9位　売上枚数3.8万枚
    <!-- end list -->
      -
        c/w 再見／ATTACK26
3.  **流星／シャリララ**（2004年2月18日）
      - 最高順位12位　売上枚数4.8万枚
    <!-- end list -->
      -
        c/w 3秒前／流星～吹奏楽団バージョン～
4.  **GO\!\!\!**（2004年4月28日）
      - 最高順位6位　売上枚数12.1万枚
    <!-- end list -->
      -
        c/w RISING DRAGON/MY LIFE/GO\!\!\!\~VOCALLESS
        MIX\~/GO\!\!\!\~NARUTO OPENING MIX\~
        [動畫](../Page/動畫.md "wikilink")『[火影忍者](../Page/火影忍者.md "wikilink")』4th
        Opening Theme
5.  **Life is beautiful**（2004年11月3日）
      - 最高順位28位　売上枚数1.1万枚
    <!-- end list -->
      -
        c/w Fiesta/VISION
6.  **Rookie/Stay Gold**（2005年4月27日）
      - 最高順位32位　売上枚数1.3万枚
    <!-- end list -->
      -
        c/w SHINE
        『[内村プロデュース](../Page/内村プロデュース.md "wikilink")』2005年4月－6月 Ending
        Theme
7.  **[DAYS](../Page/DAYS_\(FLOW\).md "wikilink")**（2005年6月1日）
      - 最高順位3位　売上枚数10.0万枚
    <!-- end list -->
      -
        c/w Journey/Fun Time Delivery/DAYS～EUREKA OPENING MIX～
        動畫『[交響詩篇](../Page/交響詩篇.md "wikilink")』1st Opening Theme
8.  **Garden～Summer Edit～**（2005年8月3日）
      - 最高順位50位　売上枚数0.3万枚
    <!-- end list -->
      -
        フジテレビ系「ウチくる\!?」Ending Theme c/w Since...
9.  **[Re:member](../Page/Re:member.md "wikilink")**（2006年5月31日）
      - 最高順位12位　売上枚数2.3万枚
    <!-- end list -->
      -
        c/w Your song／カレイドスコープ／Re:member -Vocalless Mix-/Re:member
        -NARUTO Opening Mix-
        [動畫](../Page/動畫.md "wikilink")『[火影忍者](../Page/火影忍者.md "wikilink")』8th
        Opening Theme
10. **[Around the
    world/KANDATA](../Page/Around_the_world/KANDATA.md "wikilink")**（2006年9月13日）
      - 最高順位23位　売上枚数0.8万枚
    <!-- end list -->
      -
        c/w KANDATA/Shakys/Around the world -Vocalless Mix-/KANDATA
        -Vocalless Mix-
        [スズキ・スイフト廣告歌曲](../Page/スズキ・スイフト.md "wikilink")
11. **[COLORS](../Page/COLORS_\(FLOW\).md "wikilink")**（2006年11月8日）
      - 最高順位2位　売上枚数5.5万枚
    <!-- end list -->
      -
        c/w アストロスライダー／Love Dub/COLORS -CODE GEASS OPENING MIX-
        動畫『[Code Geass
        反叛的魯路修](../Page/Code_Geass_反叛的魯路修.md "wikilink")』Opening
        Theme
12. **[Answer](../Page/Answer_\(FLOW\).md "wikilink")**（2007年8月1日）
      - 最高順位7位　売上枚数8.5万枚
    <!-- end list -->
      -
        c/w Electric circus/Steppers high/Answer (instrumental)
        日劇『[探偵学園Q](../Page/探偵学園Q.md "wikilink")』Opening Theme
13. **[冬の雨音/NIGHT
    PARADE](../Page/冬の雨音/NIGHT_PARADE.md "wikilink")**（2007年11月28日）
      - 最高順位19位　売上枚数1.0万枚
    <!-- end list -->
      -
        c/w 冬の雨音／NIGHT PARADE by FLOW ∞ HOME MADE 家族／Image／冬の雨音
        -Instrumental-/NIGHT PARADE by FLOW ∞ HOME MADE 家族
        -Instrumental-
        [日本テレビ](../Page/日本テレビ放送網.md "wikilink")「[音燃え\!](../Page/音燃え!.md "wikilink")」11月Opening
        theme
        日本テレビ「歌スタ\!\!」12月のお題歌
        [TBS系全国ネット](../Page/東京放送.md "wikilink")『[スーパーサッカーPLUS](../Page/スーパーサッカーPLUS.md "wikilink")』Theme
14. **[ありがとう](../Page/ありがとう_\(FLOW\).md "wikilink")**（2008年2月20日）
      - 最高順位25位　売上枚数0.5万枚
    <!-- end list -->
      -
        c/w 旅人／ありがとう -Instrumental-
15. **[WORD OF THE
    VOICE](../Page/\(FLOW\).md "wikilink")**（[2008年6月4日](../Page/2008年6月4日.md "wikilink")）
      - 最高順位15位　
    <!-- end list -->
      -
        c/w ESCA/Always
        動畫『PERSONA -trinity soul-』2nd Opening Theme
16. **[WORLD END](../Page/WORLD_END.md "wikilink")**（2008年8月13日）
      - 最高順位4位　売上枚数3.2万枚
    <!-- end list -->
      -
        c/w LEATHER FACE/I WILL/WORLD END -CODE GEASS Opening Mix-
        動畫『[Code Geass 反叛的魯路修
        R2](../Page/Code_Geass_反叛的魯路修_R2.md "wikilink")』2nd
        Opening Theme
17. **[SNOW FLAKE
    〜記憶の固執〜/PULSE](../Page/SNOW_FLAKE_〜記憶の固執〜/PULSE.md "wikilink")**（2008年12月10日）
      - 最高順位24位　
    <!-- end list -->
      -
        c/w Phantom
        PULSE：X-TRAIL JAM in TOKYO DOME '08官方主題曲
        SNOW FLAKE～記憶の固執～：TBS系『ランク王国』12月～1月片尾曲
18. **Sign**（2010年1月13日）
      - 最高順位4位　
    <!-- end list -->
      -
        動畫《[火影忍者疾風傳](../Page/火影忍者疾風傳.md "wikilink")》6th Opening Theme
19. '''CALLING '''（2010年5月12日）
      - 最高順位21位　
    <!-- end list -->
      -
        動畫《[HEROMAN](../Page/HEROMAN.md "wikilink")》1th Ending Theme
20. **旅立ちグラフィティ**（2010年11月24日）
      - 最高順位32位　
21. **1/3の純情な感情**（2011年3月9日）
      - 最高順位20位
22. **Hey\!\!\!**（2011年8月31日）
      - 最高順位23位
    <!-- end list -->
      -
        動畫《[惡魔奶爸](../Page/惡魔奶爸.md "wikilink")》3th Opening Theme
23. **ロッククライマーズ**（2012年2月22日）
      - 最高順位43位
24. **ブレイブルー**（2012年9月5日）
      - 最高順位12位

### 專輯

1.  **GAME**（2004年5月26日）
      - 最高順位4位　売上枚数17.9万枚
    <!-- end list -->
      -
        GO\!\!\!／ブラスター／流星／Without
        you／太陽／Surprise／ノスタルジア／シャリララ／集中治療室-I.C.U.-
        / MC2=E／その先には…／ドリームエクスプレス／Hands
2.  **Golden Coast**（2005年7月20日）
      - 最高順位9位　売上枚数5.7万枚
    <!-- end list -->
      -
        Dear / Rookie / Monster / Days～Album Version～ / Garden / Party
        Crazy / No Limit / Change Up\!\!\!／夕日の坂道／Stay Gold / Blue Bird /
        Funk-a-style / Realize / Life is beautiful
3.  **アイル**（2008年3月19日）
      - 最高順位7位　売上枚数2.2万枚
    <!-- end list -->
      -
        Answer / Re:member(Album Mix)／冬の雨音／椿／Welcome to my misery /
        Carry on / COLORS(Album Mix)／陽だまり feat.azumi from wyolica /
        Smells like thirty spirit / SURVIVE ～mission No.149～ / NIGHT
        PARADE by FLOW ∞ HOME MADE家族／Around the world(Album
        Mix)／太陽の唄／ありがとう
4.  **\#5**（2009年1月28日）
      - 最高順位7位　
    <!-- end list -->
      -
        WORLD END / HEAVENLY STARS / PULSE / SNOW FLAKE ～記憶の固執～ (ALBUM
        VERSION) / ANTHEM / BRAND-NEW DAY / 赤いサイレン / アンタレス / MUSIC /
        WORD OF THE VOICE / バタフライ / 学園天国 \[BONUS TRACK\]
5.  '''MICROCOSM '''（2010年6月16日）
      - 最高順位9位　
    <!-- end list -->
      -
        \-ECHOES- / CALLING / SIGN / UNION / ATMOSPHERE / PLANETARIUM /
        -CORE- / FREEDOM / ENEMY / SOUL RED / LUNA / TONIGHT / AMBIENCE
        / TO-O-KU-E /-F.O.E-
6.  '''BLACK & WHITE '''（2012年2月22日）
      - 最高順位29位　
    <!-- end list -->
      -
        Hey\!\!\! / ロッククライマーズ / 革命 / この際はっきりさせとこうか\! / 感情行進曲 / チェルシーガール
        / おはようジャポニカ / BLACK & WHITE / 旅立ちグラフィティ / 光 / ON THE LINE

### 迷你專輯

1.  '''NUTS BANG\!\!\! '''（2009年7月22日）
      -
        NUTS BANG\!\!\! / SUMMER FREAK / Bring it on\! / 黄昏サマーデイズ　/
        SURFIN'U.S.A

### 精選專輯

1.  **FLOW THE BEST**（2006年12月20日）
      - 最高順位4位
    <!-- end list -->
      -
        COLORS/Around the world/Re:member/Garden/DAYS/Rookie/Life is
        beautiful/GO\!\!\!／流星／ドリームエクスプレス／ブラスター／メロス／贈る言葉／Melody
2.  **カップリングコレクション**（2009年11月4日）
      - 最高順位25位
3.  **FLOW ANIME BEST**（2011年4月13日）
      - 最高順位5位
    <!-- end list -->
      -
        GO\!\!\!/DAYS/Realize/Re:member/COLORS/WORD OF THE VOICE/WORLD
        END/SUMMER FREAK/Sign/CALLING/1/3の純情な感情/FLOW ANIME OP・ED Size
        Special/Collection/FLOW - 2 ANIMEny DJ's MEGAMIX -/METAL BLADE
        HIGH-SCHOOL

### 獎項

  - 由 TAKESHI ASAKAWA
    作曲的動畫《[火影忍者](../Page/火影忍者.md "wikilink")》（第1輯）第2首香港版主題曲由胡諾言主唱的《忍舞》於2008年度[新城勁爆兒歌頒獎禮奪得](../Page/新城勁爆兒歌頒獎禮.md "wikilink")「新城勁爆兒歌」獎

### DVD

1.  The Play Off～GAME1～（2004年12月1日）
2.  Countdown Live 2006-2007 『キズナファクトリー ～ディファ年明け～』（2007年3月21日）
3.  FLOW THE VIDEO (2008年9月3日)
4.  FLOW LIVE TOUR 2007-2008 「アイル」FINAL at日本武道館（2008年12月24日）
5.  FLOW FIRST ZEPP TOUR 2011「ON THE LINE」（2011年9月21日）

## 電台

  - FLOW キャプテン26\!（[TOKYO FM系](../Page/TOKYO_FM.md "wikilink")、毎週金曜25:30
    - 26:00）

## 參考資料

## 外部連結

  - [FLOW OFFICIAL
    SITE](https://web.archive.org/web/20110427031038/http://www.flow.mu/)
    官方網頁
  - [FLOW OFFICIAL
    SITE](http://www.flow-official.jp/news/detail.php?id=1358) 官方網頁

[Category:1998年成立的音樂團體](../Category/1998年成立的音樂團體.md "wikilink")
[Category:日本樂團](../Category/日本樂團.md "wikilink")
[Category:日本搖滾樂團](../Category/日本搖滾樂團.md "wikilink")
[Category:日本男子演唱團體](../Category/日本男子演唱團體.md "wikilink")
[Category:Amuse所屬藝人](../Category/Amuse所屬藝人.md "wikilink")
[Category:日本獨立搖滾樂團](../Category/日本獨立搖滾樂團.md "wikilink")

1.  <https://memeon-music.com/2018/03/11/flow-granrodeo-livereport/>